川習通話前 日本產經新聞： 美方事前曾通知台灣

川習通話前 日本產經新聞：曾通知台灣

2017-02-16 10:27

〔駐日特派員張茂森／東京16日報導〕日本「產經新聞」引述「台灣高官」的談話今天在頭版報導，川習電話會談前，有關一中議題的概要，「美方事前曾通知台灣」。

報導說，在有關川普將表態「尊重『一中政策』」的部分，台灣的高官說，「我們完全掌握狀況，所以沒有做不必要的反應」，暗示事前台灣方面已知道會發生什麼事。

報導又說，有關「一個中國」，美國的「政策」和中國的「原則」在內容上是不一樣的，美國並未承認中國的立場，電話會談後，中國雖對川普的發言大為「稱贊」，但新華社在用詞上則有所分別，「習近平對美中在認識上的差距好像也有所理解」。

實際上台灣的蔡英文政府對川習會談有關一中的內容並未有所反應，被認為是「判斷對台有利」，美國國卿提拉森也提及包括「美國不承認中國對台灣擁有主權」等美國對台灣的六項保證。

該報導重述蔡英文政府不接受「一中原則」，去年底，川普也公開表明「不受『一中』的拘束」，台灣對此表非歡迎，但也有人擔心台灣變成美國的一張牌。

玻璃心碎

廢老睇唔明，只會繼續打飛機話美國怕中國

吐蕃會唔會被犧牲

係咪咩"everything is under control"嘅客套話？

問過台灣先打俾支共
雜總地位比台灣更不如

好似話係支那打比侵侵

如果係真一大巴車落去

Tvb唔會報

一個中國，一個台灣

傾完電話之後，cctvb 幫習大大新聞狂報，j 足5 分鐘

垃圾軍備？
醃左都好過支那啦

一個中國 一個台灣 啱呀

一中一台

"川習通話前 日本產經新聞：曾通知台灣美國將承認美國的"一個中國"政策"

Trump真係當支那係狗咁撚
完全摸熟晒支那嘅反應嚟hurt